教育局處理25宗涉警員子女遭欺凌個案 蔡若蓮: 經調查3宗成立

立法會教育事務委員會舉行特別會議，討論有關預防及處理校園欺凌的政策和支援策略。教育局副局長蔡若蓮表示，截至今年1月15日，教育局收到23宗由警方轉介的警員子女疑遭校園欺凌個案，另有2宗是教育局直接收到。經調查後，最後有3宗成立。她又透露，局方收到6宗與社會事件相關的轉校申請，最終有2人轉校，4人經調解後留在原校繼續學業。

蔡若蓮指，教育局一直對欺凌採取零容忍態度，社會事件以外的校園欺凌事件，一般是「學生頑皮，甚少刻意傷害他人」。她認為，應從教育入手，加強核心價值教育，提升同學同理心及守法。

蔡又形容，社會事件屬特殊情況，期間有警員子女的資料被公開，強調教育局與學校有嚴肅跟進每個個案，包括設成立跨部門協作機制，讓警員反映問題個案，教局再作處理。她說，已就警察子女在校面對壓力及困擾下了「功夫」。

蔡若蓮個仔無死今年幾歲

酷吏若蓮喪子

普天同慶

關生兩個女呢

係英國

蔡若蓮會唔會調查下果pat蓮子蓉喺地獄有冇比人欺凌

唔係話送去大灣區架咩

簡單講唔撐黨既學生就無運行啦下嘛

又係時候燒衣啦

佢個仔點死架

空中飛人

送去支那啦

推

又幾好笑

有無燒口罩

查左個仔點解死未
係咪因為欺凌

若蓮喪子
誤人子弟

同洪卓立同年

d牛頭馬面話冇錢既話就要入油鑊

根本係有先天性嘅被逼害妄想症。

好彩佢哋係甴仔甴女咋 唔係邊有人理